華為系統據報可被用作識別行人是否維族

中國電訊設備商華為的一項專利曝光，有關系統被指可以用於識別行人影像中，是否有人擁有維吾爾族血統。

專利文件由美國的研究公司發現，華為是在2018年7月申請這項專利，提到使用深度學習人工智能技術，識別街上被拍攝人士的特徵，可能分辨到一個人是漢族抑或維吾爾族。

華為曾經表示，所有技術都不會設定於識別種族，但據報正計劃更改專利，向國家知識產權局尋求許可，刪除專利文件中，對維吾爾人的描述。

華為說，反對一切形式的歧視，包括使用技術進行種族歧視，強調確定一個人的種族，從來都不是研發項目的一部份。